手塚治虫不愧為漫畫之神

套火之鳥題材仲新奇過宜家啲漫畫
講未來嗰幾篇睇到我

一部鬼滅屌打曬佢所有作品

最正有3個故事, 但最後變成同一個故事

又有引戰狗

係係係

用火之鳥串連晒唔同時空嘅人

ching ho ball

佢有套短篇集啲題材又係cls

係咪講人嘅記憶呢篇好細個睇 睇到好驚

係唔係冇結局？

係呀！
好似係講班細路突然離家出走去番前世個間屋

未畫晒就仙遊了

佢d作品風格都咁奇幻驚悚

唔係點叫神

火之鳥呢條仆街臭雀都幾黑人憎下
一出現就當人狗咁撚

怪醫秦博士
細個睇動畫版都睇到喊
大咗睇返漫畫
發現一套醫生漫畫嘅內涵可以豐富到咁

刻劃人性畫得好細緻

天狗大鼻撚d後代全部都好慘

OVA版先係高汁,TV版一般

起一起佢底 嘩開啲po垃圾到呢

好似係久米田話d漫畫題材幾乎都俾手塚畫過晒

最中意復活篇, 主角愛上左隻機械人

駁唔到

後尾變咗真機械人 再喺未來篇俾人射死

太舊冇人睇？

特別係終身係度等人類個個
等到肉體都無埋都仲逼佢等

合二為一個feel先正
不過個橋段明顯係之後的沙耶之歌

睇wiki個開頭好似差唔多一樣

可惜未畫完佢就死咗

白白等咗幾億年

係咪有套烏托邦動畫

Dororo

古代日本個幾篇都好正，唐朝人

其實手塚inspire好多人
沙耶有提過火鳥添
不過細節就唔同了

再講多樣野，大鼻係手塚特徵，雖然其實係圓
所以篇篇都有個大鼻佬係入面

係 咁點解寫到個大鼻佬咁慘 係咪代表手塚本人都好悲觀？
但係佢有時又畫得幾幽默

有篇入咗輪迴瘋狂斬死自己

唔知
我諗未必關事嘅
好似導演客串死屍
不過佢本人悲觀都似的，佛陀MW個啲都feel到佢寫陰沉有一手

叫咩名 有機會就睇下

火鳥篇篇都bad end咁滯

sao 世界弟1

冇記錯係豐子愷inspire佢，
Btw手塚真係前無古人，後無來者

依家95%漫畫得番打打殺殺賣肉

中意 多羅羅，三眼神童，怪醫秦博士

手塚都好多賣肉喎

手塚大師Fans 如到大仮旅行，不妨往寶塚市一遊手塚治虫紀念館。

細個(小學)就睇ova一早嚇到怕啦
Tv版揀嗰啲篇章都傾向講情
冇咁多人性黑暗面
同埋畫風細路仔易啲入口
好唔好就就見仁見智啦
人與人之間嘅情同社會嘅黑暗面加埋先係bj

講tv 版最深刻係義肢體操男
細個睇到最後發現把聲係囡囡嗰幕真係眼濕濕

火之鳥無漫畫可以比較

成日都諗如果佢二戰個陣身體好，可能就去左打仗，畫唔到漫畫了

手塚治虫作品種類橫跨多種，好多套作品都影響之後日本嘅漫畫家。

可惜好多都無中文版，以前文傳出過200幾本斷咗，近年台灣東販拎到版權，入門大作有小飛俠、怪醫、火之鳥、佛陀同三眼小子，另外有向陽之樹、三個阿道夫、多羅羅、貝多芬、七色鸚哥等等，而家但求佢肯繼續出啲未出過中文版嘅作品，出一套買一套。

如果係咁日本漫畫可能就冇咁輝煌

咁多產架 細個都有睇過介紹佢嘅書

我覺得似文學多啲 漫畫只係導賞

惟一一部我會用文學巨著去形容嘅漫畫

古代嘅好有日本版聊齋誌異感覺

下⋯噉嘅質素引到戰咩

小學成日睇 仲記得成個佛陀系列睇哂
有一套係講主角大叫時間停頓就會全世界停 唔記得叫咩名

好無聊

我都想知

鳳凰篇 感覺上好佛家 幾正
黎明+未來 更加系畫出咗成個人類歷史嘅愛恨情仇
真大師之作
未睇晒 得閒再睇

比你講一講又想翻睇
記得當年阿當夏娃震撼左我

黑傑克好高質
好多小故事都發人深省
救唔到恩師
安樂死條友個老豆
多到數唔哂

茜丸同我王
一個正轉邪 一個邪轉正

篇篇都好震撼 行得好前

細個睇阿哥啲怪醫秦博士漫畫 覺得同一般漫畫真係完全唔同 第一次睇漫畫睇到手術過程咁認真專業 刻畫人性方面直頭神級 除左秦博士本身性格同背景設定夠特別 每個配角都印象深刻
佩佩唔使講 最好嘅助手 同時有一般人無嘅純真
切木醫生 收錢同人做安樂死 但關鍵時候都仲有善良人性
如月惠

仲記得好多好好睇嘅故仔 有個連環車禍 秦博士要喺車底做手術
仲有個講醫院流水作業 個主診醫生自己個女有事都冇時間幫佢做手術
仲有個殺手唔俾秦博士幫個總統定咩官做手術 一路威脅佢 後來佩佩中槍反而幫手做助手 最後第二朝都係做死士完成任務
太多好故事 近年都搵唔到類似題材嘅漫畫

火之鳥接近每一篇都好震撼
然後發現隔左幾篇可以連埋一齊 更加震撼
真係神級

黑傑克個人覺得前面好睇d
去到後面好重覆
記得有篇話自己好辛苦先救左兩個人
但恐怖分子熄一熄醫院電制就殺左幾十人

成日畫到結局功敗垂成
睇到個人好Down好辛苦

一定係漫畫史上既頂峰之作

不過用依家既角度黎睇畫風比較兒童向，如果有漫畫家夠薑，用黑暗風黎remake應該可以仲正（e.g浦澤直樹）

以為曲點知直

臭雞ciri影衰禾地w3粉

火之鳥動畫邊度有得睇返

睇漫畫啦

沙耶之歌係抄火之鳥

虛淵講過靈感源自火之鳥

擺明致敬

佢個陣仲差d炸斷隻手
好彩無事

pluto ok啦
再多啲人就話佢唔原創

小學嗰陣星期六播黑傑克

烙印戰士屌打火之鳥

最鍾意火之鳥

神奇少年

好似仲有集救左隻猩猩
但係隻猩猩比人拎槍射死左

記得依集 隻猩猩公要搶人類食物黎餵仔女 猩猩乸一早死左 秦博士追逐猩猩過程中飛刀傷左佢 之後幫佢醫番
點知最後猩猩黎還手術刀先俾人射死左

動物故事仲有個講隻殺人鯨同秦博士做左好朋友 成日咬啲珍珠俾醫生做療傷報酬 後來先知隻殺人鯨喺外面有傷人殺人 最尾帶左好多珍珠去搵醫生都忍手冇救到佢

全部睇過曬，套套都好精彩，最中意黑傑克 阿童木 藍寶石王子

仲有集講BJ千辛萬苦去追債, 原來個有錢佬飛車差啲撞到BJ，但啱先救返既小朋友就因為咁而死左，而個小朋友既父母係講緊拎畢生既積蓄去醫小朋友

BJ太好睇，仲有植物人間依集被封印既回數，係手塚對腦前額葉手術既控訴

嗰3話搵唔翻

火之鳥, 怪醫黑傑克 呢2套最好睇

我最記得有集佢同自己開胸用塊鏡做手術真係CLS

大地篇

火之鳥正撚到傻
未來篇 好痴線
個concept超前到on9

Lm

我都係咁啱早嗰排先追火之鳥
Concept前到仆街，一套漫畫條主線穿梭時空地域已經係難控制，入邊仲滲透到佢嗰種對人生嘅價值觀
而佢創作火之鳥嘅年代相信係連電腦都未普及
怪不得人稱呢套叫做傳說級漫畫

好鐘意睇佢畫嗰堆短篇集，儲左一套係屋企

佛陀先正竟然無人講，當年紅到去美國

諗起細個喺電視到睇過 好似係講個博士邀請大家嚟聚餐 之後失咗蹤定唔知點 最後發覺原來係佢同大家玩嘢
唔記得係邊套 但好記得係佢嘅作品 因為有個細佬撕咗額頭膠布會變人格

我都最記得呢集 個陣細個心諗 痴撚線唔撚痛嫁咩

3眼小子

下下攞佢黎比玩晒啦

呢個真係好神

20世紀初嘅日本文化先係屈機
漫畫有手塚治虫，謀圖一雄
小說有太宰治，芥村龍之介
導演有黑澤明

真心推介

點解冇動畫remake

最深刻係異形篇既八千比丘尼

三眼小子

幫自己做手術
幫動物做手術
幫外星人做手術
Blackjack 真係用盡哂所有題材

動畫首op 月光花又係好match

手塚老師俾人稱呼為漫畫之神
唔係因為剩係漫畫好睇咁簡單
搵下佢啲事蹟就知佢真係唔係人嚟
做無數咁多次先行者
喺動畫領域挑迪士尼機
破產靠畫漫畫清晒債
到而家都仲係最多產漫畫家
數唔到咁多創舉
佢真係唔使瞓甚至唔使休息
所以好短命

最記得有一集既劇情係
成個世界收哂皮 死剩一條友 但係隻火之鳥唔比佢死
之後條友等左唔知幾多千萬年先有得去死 好慘

原來未來係過去

隻臭雀明知人性本惡
都仲要俾人類輪迴重生 無限撚狗

以前冇咁多娛樂
真正寓工作於娛樂

自己瘋狂殺自己

正

佢攞完個medic phd跟住出去畫漫畫

我覺得好難用正邪來形容手塚筆下嘅人物

咁用作孽嚟比較

鬼滅套嘢其實好冇靈魂 硬係淨啲嘢咁
睇咗幾集冇睇 得畫面高質

拉埋啲輕小說原作漫畫嚟講的確會係嘅

無限循環
無記錯之後講狗個篇有連番個廟, 個下睇到O咗咀

記得有集係講車站爆炸炸盲證人對眼
佢唔肯幫人做手術因為只可以恢復幾分鐘視力 睇完又盲返太殘忍
但最尾證人為咗認人勸服佢幫手做手術 認完人之後又睇唔返野最尾佢比曬啲酬金個證人過下半世

MW 主角好恐怖

呢到討論下手塚大師算啦
無謂踩第二啲作品

佢係多產作家
有好多套短篇

近代啲醫生漫畫都好難做到佢個深度 (探討好多有關醫學嘅人性問題)，同埋講到佢咁專業 (真。醫生，雖然都唔少題材唔係建基於事實，不過完全唔影響佢嘅吸引力)

佢真係勁到痴線嘅
嗰個年代就可以畫到咁多題材
仲要咁多本都咁好睇
仲要勁多產

回返主題
火鳥真係經典！

無結局呀

MW 呢套漫畫簡直挑戰當年嘅道德底線

好符合火之鳥嘅風格 生命無常

要睇好耐 睇完又要消化下咁

據聞呢套同風之谷都上咗神檯
仲未有機會睇哂

其實火之鳥總其有幾多編?

手塚治虫在21年的時間裡陸續地創作了12個章節的《火鳥》故事

第幾卷有依個故事呀？

以前細個成日都去小童群揪會睇
講起想睇番

this one?

成個名得4隻字都要簡寫，睇得出你幾鍾意個漫畫

見到個POST突然又想睇返

好似唔係 我記得係講好多個細路🤔

山之邊真人都好慘.....
全世界得番佢一個, 又死極都死唔去...
幾十億年冇hi吊....

值得一睇

最近睇咗浦澤直樹嘅Pluto
係重製阿童木嘅其中一篇
好好睇

細個睇應該唔太明？

應該好多內容都唔明，但好深刻

不過我主要睇三眼仔

有邊個角色唔慘

仲有漫畫風之谷

日本仔覺得同火之鳥並稱兩大神作

結局係就係大地篇，活在日本二戰中，手塚治蟲本人嘅故事。

小白獅
獅子王

前排仲要出電影cap水

睇BLACK JACK 我記得有個故
係個阿媽瞞住個仔,佢細個大病一場,搵左個類似BJ 既名醫去醫佢
後來醫好左,但阿媽幾十年黎就不停交錢比個醫生屋企還錢(個名醫都死鬼埋都仲係咁做)
到最後還完錢, 個阿媽反而因為放心腦充血,要BJ 救
個仔當時就同阿媽一樣咁講...幾年都好,我一定還比你
睇完之後....我想問有冇人呢一篇佢到底想講D乜